消委會測試食物壺保溫效能 燜燒壺表現較保溫壺佳

【Now新聞台】消委會測試15款燜燒壺和保溫飯壺，發現保溫飯壺表現較燜燒壺遜色，又提醒消費者燜燒壺沒有加熱功能，宜預先煮熟食材才放入壺內繼續燜焗。

消委會測試8款燜燒壺及7款保溫飯壺，價錢由130元至約470元，其中所有燜燒壺樣本盛載熱水6小時後，溫度符合歐洲對該等容量標準，但保溫效能之後隨時間下降；7款保温飯壺樣本表現較遜色，其中2款有上下兩層的樣本，6小時保温效能更低於歐洲標準。他們建議消費者，在6小時内進食壺內食物，以免細菌滋生。

消委會又指，不少燜燒壺標榜可烹煮簡單食材，但因沒有加熱功能，儲存的熱能未必足以煮熟食材或殺滅細菌，建議消費者預先煮熟食材，才放入壺內繼續燜焗。

乜嘢係燜燒壺 係唔係勁啲嘅保溫壺?